成日叫人再試立法會 唔該約法三章先啦

玩立法會選舉，從制度上、往績上都係非常失敗，有好多人都真係唔想再永續失敗。你話要試埋功能組別，我覺得OK，但所有人都應該約法三章：

1. 立法會選舉並非唯一抗爭手段，不可以選舉為由打壓其他抗爭手段
2. 設立公開初選制度，接納所有光譜人士參與初選
3. 嚴正承諾：如果今次立法會選舉失敗，承諾全面轉向體制外抗爭，不再對一國兩制疑中留情，不排斥以任何非體制手段，令香港達至真正自治

何謂失敗（任何一樣都叫失敗）：
A. 無法取得立法會整體過 2/3 議席（唔係直選 2/3 ）
B. 就算選贏 2/3 議席但被 DQ 到唔夠 2/3 議席
C. 無法落實真雙普選政改方案（袋住先唔計數）
D. 立法會過通法案被中國政府以《基本法》17條推翻，而立會無法阻止
E. 23條被中國以《基本法》以附件3方式直接引入，而立會無法阻止

連登總係有一班人話「撥選舉冷水就係五毛」，但你地何曾有誠意合作，一味情緒勒索人同你玩選舉遊戲？你起碼要畀人睇到你唔係戀棧個位，而真係有決心抗爭。

有好多人自稱「我對一國兩制冇晒信心，已經完全唔信」但另一方面又不停叫人參與「一國兩制下既選舉制度」，然後指責其他「真正對一國兩制死心」既人係鬼同五毛，呢個就係連登既近況。

其實而家決定玩唔玩真係太早
我想睇埋人權法案個報告

有無比美國棄，真係決定性因素

《基本法》第17條 節錄
全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會後，如認為香港特別行政區立法機關制定的任何法律不符合本法關於中央管理的事務及中央和香港特別行政區的關係的條款，可將有關法律發回，但不作修改。經全國人民代表大會常務委員會發回的法律立即失效。該法律的失效，除香港特別行政區的法律另有規定外，無溯及力。

我依家係話，你可以玩，但你要承諾衰左就唔永續失敗

訓哂 建議聽朝再開多次

其實如果對方真係完全撕破臉
點都無得玩

個結果無得玩都係走返去街頭抗爭
重有拎一半都叫有可能，拎２／３係絕對無可能
除非你計埋商界

《基本法》第18條 節錄
凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公佈或立法實施。

全國人民代表大會常務委員會在徵詢其所屬的香港特別行政區基本法委員會和香港特別行政區政府的意見後，可對列於本法附件三的法律作出增減，任何列入附件三的法律，限於有關國防、外交和其他按本法規定不屬於香港特別行政區自治範圍的法律。

全國人民代表大會常務委員會決定宣布戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發布命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。

push

咁你就唔好怪有人你撥你冷水，唔好諗住道德綁架。
咁只係再次選舉係廢

聽朝會再推

最基本泛民道歉先啦

Push

推

你都幾得意，而家有人打壓你唔畀你行其他路綫咩？兄弟爬山，但要用你嘅規矩去爬？約法三章唔係咁解架

人地講緊爭取有機會整體過半，你就搬個2/3出嚟做分界線

次次上街都係圍捕畀人拉畀人虐打
係咪永續緊失敗

聽朝會幫推

利申：我唔係咁睇

道歉其實好易，亦唔重要，要佢地玩真軍先難，點解泛民會落水就係體制外抗爭逼出黎，靠佢地死得

真係必須要有初選
輸咗再參選=鬼

玩唔玩都無所謂
玩都只係加一個機會咁解

拎一半議席,再拎超600票特首票又真係唔係無可能
之後再轉變功能組別組成方法，廢功能組別武功
不過到時中共反口機會就本大咁解

講到尾如果貼基本法，個結果就係無獨立所有野都係廢

約法三章呢個好

大家攬炒既能力泛民應該已經見識過

老泛民唔好再左右時代

係，真心灰。

其實泛民冇政治需要聽獨派/本土/深黃如朱凱迪嘅意見，中間派選民先係左右泛民議席嘅票源，佢哋唔敢得罪，唯有犧牲激進意見。
本土派雖然佔泛民15-20%票源，但係泛民毋須用實際抗爭行動取得其選票。喺本土派冇參選權嘅情況下，本土派票源會自動流入泛民，唔成功嘅話可以用道德綁架方式，如「投白票係熱狗、最緊要建制輸」之類取得選票，相反中間派選票必須用實際行動取得，否則會流入建制派。
你係泛民理性上會點揀？其實佢哋肯盡幫抗爭者，純粹出於善心，已經超出自己政治需要。

就係等人瞓晒先開多啲post帶風向

整體過半做到乜？只有2/3先有機會過到政改。
又，係咪我將條線搬到佢「整體過半」就OK先？

推就應該推呢啲啦，但啲打手會無視呢個post

想問下何謂本大？點解仲要幻想對家係君子啊？

我意思係佢道歉係一個前設
唔道歉唔使講落去
最緊要係等佢知道唔跟民意真係會有後果 例如垃圾桶

打錯字
想打更大

選舉選左三十年啦！
街頭得半年。你係體制外係仲有其他可能，街頭抗爭亦未到盡頭（係要再破多一重枷鎖）

連登幾時多左咁多弱智仔

係因為大家都希望係唔需要動武既情況下光復到香港 所以先壓注信泛民來緊立法會選舉

不如調返轉講 如果泛民贏左之後又繼續呢廿年既on9

後果係咩野？民眾全面政治冷感好似日本咁 定日日我地都有同胞被殺被拉被清算 定係再等個紀念日同犯罪集團來場生死戰？

理性 但都要理性咁諗埋客觀後果

我淨係知泛民根本冇誠意求票，宜家就慢慢搭好個雞棚，到時到候就情緒勒索抹黑屈毛捉鬼乜拻都齊，務求要你含撚投佢地，唔投佢地嘅就係民主罪人咁樣

係可以約法三章
但你那三章無一樣有利於想制度上改變既參與者
相反要達成失敗好容易
點解人地要同你約?
同埋最重要果點 你有咩籌碼要求人同你約?
你根本證明唔到所有本來不參與制度上抗爭既人轉為參與
另一方面,應承你既人又代表唔到所有人會遵守承諾
成個post既意義何在?

初選係一定要做

但係2/3本身一定過唔到

呢個post有建設性好多

月粗體之前，希望你有仔細暸解，沈旭暉等人提倡緊嘅選功能組別，同泛民式（人哥路線）有咩分別
前者係所有功能組別都去試，後者係30年嚟，只會縮喺安全區，選幾乎必贏嘅功能組別

成日諗住體制外就搞得掂
咁不如掉返轉 體制外半年搞唔掂就專心搞國際線啦

成日話要體制外抗爭先有用，體制內做野果啲雖然贏嘅機會好低，佢地唔係手足？
你果幾點如果選舉人士未選就聲明會咁做，咁佢地未入閘就比人dq曬啦。
冇人話體制外抗爭冇用，不過體制內抗爭一樣係有佢作用，一個城市係冇可能永遠持續有大型抗爭活動，永遠都係體制內有班人做野先維持倒個長期抗爭狀態，你當利用佢地又好咩都好

咁一開始好多人話咩「今次泛民唔會再賣我地架喇，信埋今次啦」架啦，你點解又會覺得啲所謂泛民會守佢承諾啊？

過半可以令港共乜柒都做唔到

另外，假如心態冇變，半年同30年都係冇分別

唔係條線定係邊嘅問題，成日話兄弟爬山，就即係各有各做，你覺得呢條路唔通，你可以開發其他玩法，你可能有絕世好橋可以今年有雙普選，歡迎你提出呀，但人地條路點行規矩唔係你定

正如#39巴打所講
咁調返轉我咁樣同你約法三章OK?
根本就各有各做 唔明有咩衝突

玩功能組別其實就係想等對方犯錯
同埋支聯辦開到聲要保立法會過半
加上港共不斷想借疫情幫保皇黨拉票
就知對家幾重視今次選舉
唔玩真係唔會有任何好處

搞清楚邊個利用緊邊個先啦，點解你覺得泛民會俾你地利用到啊？廿鳩幾年話俾你聽個體制係令你做唔到嘢啊，如果唔係嘅點解五大訴求係要真雙普選啊？點解當日要衝立法會啊？日日都只係重復又重復咁講同一段嘢，駁你嘅人又已經日日話俾你聽點解宜家個制度唔會俾你玩到，好煩啊

冇唔同意呢個做法呀
樓主都冇支持 只係想保證到成功贏到既話
泛民真係有心去做 唔係做9野

就係要玩到無面最好贏到過半議席然後中共玩野要做到完全撕破偽民主體制既畫皮，要全香港人見到棺材流眼淚，中策齊齊攬炒

樓主都冇唔支持

自膠

同意 今次唔再係含乜撚投票定唔投就會建制贏

而係選民要夾泛民上去做實事！

我可以調返轉咁話駱惠寧出口術等你地專心選舉架。犯錯？不如數下專業議政（已經唔同你數地區直選）咁多年嚟犯幾多錯？

可以再com

唔講其他無聊野
街頭抗爭亦未到盡頭 你重想點?
定你覺得香港會有100萬人 個個唔怕死同你衝前去

成日有一種聲音就係 唔夠多人向前衝之嘛
咁衝完呢?金鐘有一日都衝到 對家防線後退,但人地就係可以埋伏出黎
可能你又會話咁你唔驚照打咪得
之後都演化到係咁掃射啦
你係血肉之驅唔係機械人,總有頂唔順一日,
人地就現代科技,我地就古代人攻擊裝備點打?
講就好聽啦,指揮呢?

「但你那三章無一樣有利於想制度上改變既參與者」
停止過去30年既永續失敗，集中全部焦點找尋其他道路，就係有利整體

「同埋最重要果點，你有咩籌碼要求人同你約?」
咁到時有人叫人唔駛投，你係冇任何道德高地要批評，因為你將選民視為無用、無籌碼 bargain 既垃圾，你要屌票我當然阻你唔到。

「應承你既人又代表唔到所有人會遵守承諾」
呢個承諾唔單止係畀候選人、搞手，其實亦係同你同其他「聲稱選舉仲有用」既連登仔講

咁唔玩選舉有咩實際方法先？

冇嘢係有保證成功的
同埋好奇怪，點解要喺呢個問題上綁埋泛民一齊講？
你覺得去其他功能組別搶灘嘅人，會係泛民咩？

eh
結果即係同依家一樣
個問題你買比人用制度武力搞惦你之後
香港人係灰心定完全轉移體制外街頭抗爭

唯一的好處就係引起美國關注,同比美國佬做野
但美國佬到時的反應同樣係未知

其實呢，唔講到廿幾年咁遠，10年密室談判後有邊次唔係話監察泛民啊？結果次次選舉咪叫人含撚，而個個都真係含囉，根本泛民知佢地勒索下你地香港人，咁佢地任期內做錯幾多嘢都仲會有票啊

用選票已經係利用倒啦，與其不停話要放棄泛民，不如做返啲有建設性野，你地組織政黨入去選比壓力泛民重好啦，根本體制內有抗爭係必需，只靠體制外可以行到幾遠？重有幾多手足可以個個星期出來比人拉？

民主黨賣撚咗幾多次香港人啊？咁佢地收咗皮未啊？

整體過半，可以令政府癱瘓，從而增加籌碼

咁不如樓主講下體制外/街頭有咩可以做，就我睇入唔到大量軍火都係冇得再升級。

咁不如我比三個月你推翻港共
唔得就當失敗
Deal 唔deal

港豬連配票都做唔到
泛民又賣港
老實講我唔睇好立法會
你講啲概念大部份人都未必睇
只希望唔好輸太多

點解要綁泛民？
因為佢地係食緊等我地既票

當然泛民可以好似長毛咁講唔撚洗我地既票

但大家已經經歷過14年後既選舉教訓 再簡接直接地導致反送中革命以來我地已經失去左既同胞

想再重演一次？

我地要既係光復香港 五大訴求 清算黑狗

軍火
每個人上街都自製武器同汽油彈個陣
先諗入唔入到軍火啦
有軍火香港人敢用？
到時自動捉鬼模式呀

講屌票泛民支持者就最耍家

泛民為咗永續社運為咗錢連功能組別都吹奏
選舉真係must go on

樓主講嘅好實際
選唔係唔得，但唔該泛民支持者睇清楚現實
喺支共嘅支配下係唔可能用議會贏返香港
選舉頂多係一場show，做嚟做箭靶畀港共打壓

記住一件事
當年泛粉都話下次選天琦
結果就無下次了。

已經係最基本既底線，如果你玩到盡但到來都係一事無成，都仲唔死心，就係拖後腿。

體制內改革係有個天花板，你係希望係個天花板底下希望得到你想既野，又要避DQ，又要玩小圈子選舉，Fine ，但玩左30年都唔掂都唔諗頂穿個天花，咁大家要問自己，自己係真咪真係想改革，定係等中國皇帝從輕發落？

去人地地頭跟人地規矩玩
目的只有一個
就係錢
唔好講到自己咁偉大
邊個去選邊個就係鬼

你入得體制入面某程度上你都要跟佢遊戲規則玩，政治好多有trade off，冇可能100%
都係果句，呢個遊戲冇可能放棄曬，如果真係想比壓力泛民，另組政黨入去選先係最有用做法，唔係輸就唔玩

正解

最撚谷氣係咩啊？每次有人出嚟講體制內抗爭係死路時，就一班人出嚟講咩兄弟爬山。另一方面咁一啲決意體制外抗爭嘅人俾人話係咩啊？「屌你唔撚投泛民係咪益建制啊？共諜啊你！」宜家樓主都叫做拋個中間方案出嚟，結果成班都係屌樓主唔識兄弟爬山，好心啦，諗下自己係支持民主定支持民主派先啦

我明白巴打你既憤怒 我都一樣 （利申司徒華要死幾代）

但今次係最後一次賭泛民 我支持約法三章

如果今次泛民再係on99咁 我信香港人 信兄弟姊妹同我一樣 下次會先除泛民狗 再光復香港

但我都知未必可能再有下次

我同意

16年組撚咗喇，D撚柒Q晒喇，你嗰時你咪昏撚迷咗啊

你即係話，你其實明知選舉係衰硬？

體制外有乜用你唔係都應該諗咩？我駛唔駛畀埋本革命說明書你你先考慮做？體制內可能性係有限，體制外理論係仲有好多可能性，係睇你心魔有幾大。

唔好講壓注咁大件事，而家冇人講係all in，再講多次，冇人唔畀你玩其他路綫。同埋而家講緊係短期內效果最大嘅行動，體制外抗爭畀人打左咁多個月，半年內可以再有咩發展？國際線除左不斷簽一埋wfc嘅網上聯署同Twitter，又可以做乜？不如你又分享下

我嘅立場係立會過半，唔夠2/3係成事不足，但過半數已經係敗事有餘，見到港共suffer我已經好開心

屌你老母死熱狗又分化

16年算唔算無含
事實係有一班係泛民死忠

喂 咁簡單啦
全部條約同你開個post一樣
換成體制外抗爭 我俾多啲 俾夠1年既時間你

我唔想再有兄弟姊妹被跳被姦被清算
出街見好多黃店已經汁左 身邊好多戰士已經被失業

我同意兄弟爬山 但我冇用唔想再見兄弟受傷
所以期望體制內既泛民 唔好再出賣香港人！

所以我上面咪話跟樓主果幾點行未入閘就比人DQ曬啦
我話另組政黨嘅意義唔係叫你出嚟俾人DQ，係叫你入去比壓力泛民啊，宜家泛民係做緊做獨市生意

其實依啲post同上次射落海啲Post有咩分別

咪又係咁喺度說人唔好玩個權力遊戲

權力真空出黎邊個著數邊個會fill?咪保皇黨囉

嘗試攞多幾個位用公家錢養手足好過啦

開得支新水嘅人，係擦人自組工會，呢part本身已冇泛民插手餘地
地區直選上面，係泛民有泛民支持者，我地有我地自己去做

救理大仲未打夠？魔警實彈都未出已經打到我地收曬皮，比你多十倍氣油彈，魔警攞支ar15出黎都係打條毛

對我黎講 就係兩邊打和super
我的確覺得飯民好唔抵幫
但你唔同飯民一齊玩個制度 就冇機會制度內贏(咁當然飯民係要搞初選而輸左係要讓一定位置)

當然好多本土派又會講 佢地都唔恨玩個制度
但唔好講到話咩制度內外一齊行啦(有本土派會覺得咁唔夠堅定行制度外路線)
我又真係想知 制度外做到咩,唔係踩低抗爭路線但對依家既香港人黎講我就覺得已經好極限

成日係度屌 咁就係差你一個呢句廢話冇用
鬼唔知眾志成城就得咩
現實就係大部分人都唔大三罷你係吹佢唔脹

冇人想見到手足遇難，但同選舉呢單野咩關係？ 體制外抗爭又點可以令到手足唔駛再遇難呢？

呢個約法三章，唔單止係畀候選人、搞手，其實亦係同你同其他「聲稱選舉仲有用」既連登仔講，係請你自己調整心態，破釜沉舟，今次立真正贏到，固然可喜，但若然失敗就要止蝕，而唔係要將抗爭膠著到2047。

係咪 2/3 退到過半你就認同呢三大原則？

根本唔係話用咩裝，就當真係全民一人一支ak, 問題係點說服到d人拎起支ak跟你去反抗，結果次次問都係冇答案，一係叫返我諗

值得推

叫人選舉嘅就有曬成套方法點樣達到目的，而家係你(地)叫人唔好選，咁係應該你提供另一個方法黎達到目的，而唔係否決A方案但攞唔出B方案，
而家就係諗唔到街頭仲可以點做，所以有得做嘅選舉咪去做囉。

其實唔係人地無犯錯，係我地根本無同佢地爭過

即係我將「整體 2/3 議席」改成「整體過半」就同意啦

不如你講下你憑乜野定呢d規矩

而家要登記咗做選民同功能界別先
截咗止遲啲想玩都無得玩
登記咗到時再算

個肺炎6月都未搞掂既話未必唔得

所謂「A方案」到底係「真方案」，定係「A方案就係希望改變地球軌道，令太陽從西邊升起」？玩左三十年，今次若果證明A方案 Work 就當然好，但我要指出，B方案既第一步就係要承認A方案無用，咁大家先用考慮其他方案。

如果今次失敗
又或者亂DQ議員人大釋法等等
我地就名正言順推行獨立

我係拋個規舉出黎討論，唔係我話乜就乜，而你（地）既態度係：

你地班蝦毛唔投票就係鬼、五毛、垃圾，唔好要我承諾乜野你老味！

泛民啲人個腦係奇奇怪怪
應該要迫班old seafood退休

制度外係有可能嘅 - 我覺得國際線係需要時間
話哂美國今年年尾先選
我估選前美國都唔會想搞中國？

但係贏議席個Impact係即刻見到
做議員有人工又有議員津貼
可以出糧比手足
何樂而不為？

而且由始都終樓主好似都冇解釋到選舉點解唔可以同體制外嘅抗爭並行

都話你(地)覺得A唔得咪提出B，而家B都冇點考慮A好定B好，係你要否定A，提出B係你要做嘅，而唔係你否定A仲要人地幫你諗埋B。

同上次射落海嗰啲有咩分別？無分別。但無分別就代表唔好？

事實就係你班仆街懶過閪，有得相信體制內抗爭有效嘅都會去相信，永遠錫身呃自己「我唔使出街拎汽油彈㗎，我上有高堂下有仔女，我啱啱加人工夠三皮，投票都一樣係抗爭啫」、「我讀緊U，出嚟都搵到啖飯食，幾差都唔使出去搏命啫」。

選舉就係唔支持武裝革命嘅籍口：「我有投票㗎，而家選舉咪贏咗囉，你仲想點呀」。唔信自己睇返成個現象，上屆立會區會民主派大敗，之後大家喺街頭就急速成長；今年區會大勝，之後的而且確係靜咗好多。

當年黃台仰都話「無成本又可以玩嘢點解唔做」，跟住搞咗個大頭佛出嚟畀人DQ哂；事實證明有啲嘢睇落好似無乜成本、無乜代價就可以換到好處，但往往犧牲咗好多嘢，助長咗好多壞事，而選舉就係類似嘅嘢。犧牲咗革命嘅熱情，助長咗制度改革嘅希望。

你自己諗下香港仲有幾多年時間選落去，再唔拋棄假希望，瞓身武裝革命，完全擺脫中國嘅管治，咁咪算囉，反正我哋呢啲 五毛 熱狗 急獨派 講咩都好，都唔會阻止到大家去投票或者相信選舉有助抗爭㗎啦係咪？你哋泛民文宣咁撚勁。咁咪即管睇下選完之後點囉。

大大力推！！！

你點解要人畀個 B 方案你，先肯係放棄 A 方案？
如果 A 方案經過三十年認證為假，叫你唔好再做就已經係好 productive ，例如我淨係同你講 EA mask 冇用唔好再買，本身就係好事。

我寧願香港人集中諗移民、諗國際仲裁，諗暴力革命、諗港獨、諗歸英，諗海外重建香港，都好過仲以選舉仲有真正作用。

唔係明知係方案錯，但因為你諗唔到方案就堅持要做，若然將諗其他方案既責住推卸畀其他反對繼續做錯方案既人。香港你冇份架？

依你咁嘅講法即係今屆所有當選嘅區議會政治素人都係背叛咗依個運動？

民主黨大敗/保皇黨大勝=好事？

點解抗爭要好似苦行僧咁
間唔中俾啲甜頭比香港人即刻唔好咩

同埋dq=失敗？
如果冇DQ,美帝會知道香港嘅民主制度係幾咁失敗？
咁點解黃之峰當日要參選做被dq師？

唔明白點解體制內外不能並行
點解要製造二元對立

諗到就諗左出黎啦，你以為諗住選舉就會完全無視其他野諗都唔諗咩，就係諗黎諗去冇第二樣可行先做呢樣，講黎講去你都攞唔到B出黎，咁係唔係A都唔做念力抗共呀。

我齋up都諗到：
諗移民、諗國際仲裁，諗暴力革命、諗港獨、諗歸英，諗海外重建香港

諗一萬個未試盡、只係唔敢做既新方案，絕對比一個試左三十年（其實計埋港英唔止三十年）都失敗都既方案，畀你去盡試埋小圈子，仲想點？try and error 都有限度同死線啦下嗎？

2019年5月果陣又邊個諗到抗爭可以去到呢步？驚，邊個都識，我都驚，但我唔會因為驚而麻木信奉偽方案（我會畀多次機會選舉）。點解冇人諗新方案，唔係冇方案，而係個個攬住個舊+錯方案唔放手，一味認為只有選舉先有用。

乜你原來街頭抗爭左三十年？時光機？

樓主又深夜，你又深夜
你先係風向嗰個嘅可能性都一樣有啫

我都成日聽到「過半數敗事有餘」，但事實係政府提出抗疫基金得三個反對，只係政府乜都基礎開支持預算綑綁，根本連「敗事有餘」都唔會出現。

但OK，如果真係低標準d，將 2/3 改成過半都無所謂，聊勝於無，但如果真係「無」就唔該唔好扮有聊、有希望。

夜媽媽開垃圾po
承諾你第三項咪可以俾人DQ囉
五毛

唔好講議員，議員要點講先可以合法可以討論，例如只係講「如果今次立法會選舉失敗，承諾全面轉向體制外抗爭」我唔認為可以依法DQ。你可以話：黨大過法就係可以DQ，咁議員入去根本托柒，你明知過半數共產黨都可打橫黎，唔係呃人係乜？

仲有，約法三章唔止係議員，仲有大家呢？大家係咪仲要一味中個頭埋去一個用左三十年證明係錯既選擇，係咪連條 deadline 自己叫自己唔好再錯落去都係五毛？

我咪講囉，我成段嘢就係講：體制內抗爭就係抑制咗體制外嘅抗爭。

如果DQ無咗議席都唔係壞事，咁贏個議席返嚟做乜鳩

事實就係體制外嘅抗爭點解會進步得咁多，就係因為體制內嘅失敗，如果體制抗爭成功就唔會有咁多後生仔要出嚟掟酒。呢件嘢你試下反唔反駁得到。

btw題外話，你啲論述全部都係反問返對方，問號、問號、問號，其實係一種對自己嘅說話無信心同質疑嘅表現。

終於有啲正常post

出面好多人論述係「勇武到頂，選舉係最佳出路」

其實係完全否定勇武行動對局勢有幫助，並且將選舉視為不得不贏嘅首要任務，而非支線任務

如果大家咁都認同，咪繼續全副心力搞選舉囉，不過唔會再有勇武行動同一定會有手足投白票咁解

覺得咁可以贏咪繼續做，兄弟爬山呀嘛

冷靜啲 帶風向邊個話一定負面

Help push

最弊大量泛民唔係永遠投反對票

大是大非好似送中呢類都仲會反對，其他好多嘢只係個政府信唔過，本意未必係有問題

如果你唔可以即刻反撚左個中共就乖乖地玩返立法會先

咁你又錯，過半，行政長官選舉你有機會過半，或者有更大話事權
當然，班泛民係廢既，無執政既意志
但政治就係一個deal, 明買明賣
當日，佢地唔肯做deal幫薯片叔叔去爭取政府主動政改，就浪費左個機會
雖然係咁，但樓主個出發點係啱，我地應該set rules 同KPI去measure 埋班泛民
要俾佢地都知道係有代價，我地唔係要個打工仔

1. 過半係「有d用」既，例如否決政府議案，但你睇往續就知，民主派大部份時間係反對票都唔會做（防疫基金就係樣板），政府一大佢地經常性開支、民生需要，全部乖乖讚成票，有人話靠佢地癱瘓議會，笑左。

2. 條線係過半定2/3可以斟酌，但如果連過半都做唔到，係連丁點「爭紮」都唔會有，莫講話實際改善。

3. 特首過半？你條數點計？我畀晒 70 個立會議席你都唔過半票啦，1200人多三四十票影響到乜？先唔講你根本冇揀。

4. KPI 你話出席率、發言次數，定否決次數？過半都提交唔到私人草案，佢地有乜野表現可以做到？我個人就冇乜興趣。佢地其實係冇實際政策可以做到，好多鬧人唔投票係鬼既人，佢地自己都好清楚。

5. 我個人傾向今屆係應該投票，玩功能組別都係好事，但絕對唔可以無止境就香港人既心力花係偽議會身上，三十年終要有deadline。

推有用po

愈多資源，愈好反抗姐，唔明點解要反對

唔係幾隻字就係一個方案，冇具體步驟同可行性念力達成？亦唔係覺得選舉「先」有用，係得選舉可以用。

將目標「2/3議席」調低到「過半議席」都OK架。因為如果過半都冇，係連阻礙政府運作都做唔到，莫話做實事。

真係乜野都應該試下，的確係應該連小圈子功能組別都試下，而唔係未試就放棄，用技術、配票、成立工會去贏，但如果試左唔得，試足三十年乜都試夠，五區公投、拉布、雷動，甚至支持一個聲言會23條立法特首候選人，今次連功能組別都試埋，試夠都係失敗就唔應該再將心力放係其他地方。

香港政府體制就係得咁多，規則好清楚，就係共產黨有最後話事權，可以從體制內改善既空間，就係得咁多，唔會再試到乜野。

街頭抗爭到左頂？大家講明「核爆都唔割」，但隔離核爆都仲好遠喎，中間大把空間去做，唔係冇其他方案，而係大家長期寄托左一個試左好耐都失敗既方案。

咁以為過半數就可以點點點，其實都係念力使然架咋喎。

癱瘓政府？當選議員真係敢攬炒，就唔會出現經常同意政府議案既情況，何來籌碼同政府 deal？政府話：你敢反對XXX，我就醫管局經常性開支都唔放上立會通過，到時市民連醫生都冇得睇啦，民選議員難道仲敢反對？

改善施政？如果你了解香港政治制度，就知假設立會2/3民主派，民主派都係唔可以提出佢地自己既政策，財政衛生教育福利乜都係政府發球，議員只可以選擇接受同反對，甚至政改都係特首提出先，中央審批過先到立會審。根本冇事可成。

唔好講香港獨立，連 general strike 都未試過，真係冇晒方案咩？的確，當一個人仲覺得有 reasonable prospect 認為社會仍然「基本上運作到」，咁當然就係「唔好搞到我」啦，當然冇動力搞 general strike 啦，又話攬炒，又怕「香港真正停轉」，呢個先係其他方案唔 work 既原因，而唔係無方案。

入返去抗爭 一拖可能又幾年

場運動可能 不了了之

最大問題係 ：

嚴重打擊體制外抗爭者嘅士氣

跟本唔可以同時內外抗爭 一定會偏一邊

唔好忘記而家香港人覺醒同團結

係呢幾個月 勇武嘅成果

全部有血有淚 如果用黎押係個不公義選舉制度

同垃圾泛民身上 係侮辱左付出生命前途嘅手足

全世界都想壓住香港唔想香港進行體制外抗爭

係因為：利益呀 會影響到其他國家係香港嘅利益

無人會真心為香港 除咗香港人

政府話功能組別搞電子點票，好多人唔記得佐依回事

過最後真搞定假搞就唔知了

作為it狗出生，電子點票佢做假你地都無仇報

幫推

A. 無法取得立法會整體過 2/3 議席（唔係直選 2/3 ）

戇鳩
你set到咁即係明入佢失敗

人地而家講拎過半
你仲要講2/3?
就算全民直選都好難過2/3 (66%)

勇武連鎗都冇就收皮啦

所以咪話過半做標準都得架

各有各做 無衝突？呢句說話 用黎呃中學生定C奶呀叔

大鑼大鼓 牽領民眾入返個制度玩不公義選舉

係會完完全將制度外嘅抗爭壓住 重燃民眾對選舉希望

果個結果係 勇武消失 泛民拎返主導權

對得住付出左生命 同一生前途嘅手足？

呢個係真正人血饅頭 想玩敵家個遊戲 就要跟佢個

規矩 而對手設計嘅遊戲=佢必贏

到了今時今日，泛民那些還在幫助/協助中國大陸新殖民，來搶奪香港資源的人，首先切腹自盡咗先。

同意做：香港人集中諗移民、諗國際仲裁，諗暴力革命、諗港獨、諗歸英，諗海外重建香港

浪費時間玩呢個選舉 一玩就拖幾年 但未試過攻功能組別

d人唔會死心 呢個選舉玩埋今次可以 但必須係最後一次

面係籌備9月選舉 底係組織革命活動 唔係企係度

經過今次武漢肺炎 係香港人都應該知道 你生命同財產

已經同政治 掛鉤

Gchi! 成日話點解唔可以體制內外一齊改革，根本就係唔想打仗就去得到自己想要嘅嘢，呢啲叫荒謬

區議會前：試埋區議會先啦！
區議會後：仲有功能組別！
喂選舉幾年就一次（唔知下次仲有冇呢？hehe），次次就含淚埋今次！無了期一定要老奉支持你㗎？ 所以你班含撚怪，咁撚柒鍾意含撚，okay含囉！但係如果效果唔好唔好諗住仲有下次（不過樓主我覺得無可能，你話我灰機撚都好，因為香港人係無得救，一定有下次含撚嘅機會你放心）

如果跟返上次區選話投埋泛民，有錯先！今次係唔撚應該要投返佢哋喎？因為300億抗疫輪送基金佢哋有份過㗎 吹水話為咗七十幾億俾醫護所以投支持票，但係事實上醫護裝備無好過呀！！！仲越嚟越低標準。

你哋玩選舉都係諗住體制有用啫？咁樣點解泛民唔提出新方案專課金俾醫護？ 你提出咗，建制反對又可以大造文章啦 根本有冇心幫香港人，一睇就知

純粹同你解釋返，過半的作用
因為你唔知
議會執政本身都有分過半執政，同過三分二嘅絕對執政
同時，咁多年嚟，連親中派都未試過拎超過三分二
佢哋都係過半，但喺議會大部分情況下，已經可以玩晒

岩岩先睇到置頂

同意要初選
要配票
要同時打好國際線

唔好上崗上線話人地紅底又呢又路
大灣暉就話紅底
蕭生呢?
Solomon Yue呢?
佢地都推呢個方向

你打，打唔贏都要中共付出。
你唔打，中共就好似過去廿年咁輕輕鬆鬆。

中聯辦已經出聲話要出埋奶力贏立會
同時就一大班人日日出黎叫唔好打功能組別
呢個時候叫唔好選，幫到國際線定幫到中共連登仔唔係睇唔出呀?

其實我唔明體制外同內一齊去有咩衝突
姐係勇武唔可以投票？
定你想要d公公婆婆玩火魔？
而家體制外抗爭降溫最主要原因係警方策略嘅改變
係佢郁d就大圍捕
放臥底入去人群嘅情況再好似之前打roadblk陣地只係送頭
所以而家大部份變左野貓式行動
但唔係冇左

選議會當搶資源就可以，
講planB可行，功能組別可以過半，
議會可以有雙普選既大家計一計數先。

而唔係用被捕手足點點點，用假希望，大話
去勒索手足去投票

不了

泛民支持者承諾

推
呢個係團結到各方人嘅出路之一

簡簡單單反民主派輸到仆直就冇問題
一開始就唔係要贏係要佢哋輸

呢個時候仲不了不了
真係抵俾對家恥笑

有方案你就講，唔好遊花園，
想香港停轉都要做到先得，現實就係罷工都搞唔成，唔work就係唔work，唔通你覺得冇左選舉就會work？我唔怕係冇用架，吹唔起就係吹唔起，咁咪唯有轉做d吹得起嘅囉。

根本選立法會都係體制外抗爭
其實中共有咩可能會比非建制派攞實權?
區議會選完之後支共一樣搞小動作, 要架空區議會等自己人上位,
普選特首更加無可能, 就算支共唔反對, D支那城市人民都會反, 支共統治更動搖,
仲有上面見到話美國唔幫香港, 但實際上美國而家係將問題根源往死裏打, 個根源就係中共. 貿易戰, 聯合台灣, 四圍比壓力人唔好用華為, 就係要屈死中共, 集中注意力係香港問題而唔係令支那解體反而係治標唔治本既方法.

我就覺得同上次區選一樣, 上次區選香港實際上好似無咩點變, 但國際上好大震撼, 直接影響到台灣日本同美國, 立法會選舉係一樣國際認受性既一場大型文宣來

泛民同你所講嘅對家好老友架喎，你玩功能組別點會俾人笑

你噏乜撚嘢啊

1. 過半係「有d用」既，例如否決政府議案，但你睇往續就知，民主派大部份時間係反對票都唔會做（防疫基金就係樣板），政府一大佢地經常性開支、民生需要，全部乖乖讚成票，有人話靠佢地癱瘓議會，笑左。

點解？因為有啲咩既選民，就會有啲咩議員
另一樣野係現實，既然無否決權，倒不如讚成贏選民既票

如果功能組別贏到，選委會既選舉一樣可以。

KPI, 我係指你提出個啲，去決定選舉路線成功定失敗，亦俾泛民議員知道成功與否，唔係佢地話事。

sor講得唔清楚.
香港係中共既統治下選咩野出來都唔會有用,
但選舉結果可以令到外國幫手圍支那
立法會選舉目的唔係要攞權力(想攞都攞唔到, 你真係信支共唔會搞鬼?)而係當一場大型同極認受性既文宣咁睇, 所以我咪話選立法會都係體制外抗爭
你可能覺得選舉結果好似好廢, 香港咩都無變過咁, 但上次個區選已經改變世界好多國家, 特別係台灣同美國

入得立法會就係喺體制內啦，唔好喺偷換概念。

第二，外國唔係因為選舉結果對中共群起攻之。

再者，區選結果唔係廢，係選咗啲廢人出嚟啫，只問立場，選咗個弱智都要硬食，咁樣同藍絲有咩分別？

最後，唔該唔好再吹奏區選結果，中大、理大學生俾網軍（e.g.金水，華爾街撚人等等）呃咗去玩陣地戰，無辜地犧牲。你可以用呢件事用嚟幫區選用人血打生樁，但唔該唔好再用嚟呃香港人玩功能組別。

吓, 你而家係度玩放負定咩野, 區選結果無用???
唔知你有無睇新聞, 區選結果做左全世界頭條, 而家美國台灣政府國會之類講起支那問題香港全黃區選結果都攞埋來講.
同埋你心目中既體制外抗爭係點

答咗我先啦，今次選泛民入去賣多四年港，喺體制內／外有何益處啊？

得閒睇多啲國際關係，唔好事無大小都拎區選結果打飛機，人血饅頭啊屌你